
\chapter*{}					%Añadimos la dedicatoria
\pagenumbering{Roman}		%Para comenzar la numeracion de paginas en numeros romanos
\begin{flushright}
	\textit{Dedicado a quienes han confiado en mi\\ durante estos años de carrera,\\ en especial a mi familia.}
\end{flushright}
\PaginaBlanco


% -------------------------------------


% Otra vez el título del proyecto
\chapter*{}
{\centering{
	{\Huge\textsc\titulo\\}
		\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[2.5ex]
		\vspace{2.5cm}
		\begin{minipage}{\textwidth}
			\centering{
				\textbf{Autor}\\ \autor\\[2.5ex]
				\textbf{Director}\\
				\directora\\ \director\\[2cm]}
		\end{minipage}}}
		
\PaginaBlanco
		

% -----------------------------------

\chapter*{Resumen}									%Añadimos el resumen   ->  El asterisco hace que no se numeren en el indice!
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen} 			%Lo añadimos al índice

El objetivo de este proyecto es el diseño y desarrollo de una mota sensora inalámbrica para la medida de parámetros ambientales en interiores.\\

Para ello se realizará un montaje completo separado en el desarrollo de una mota central, con capacidad de comunicación tanto radio, serie y bluetooth y una mota sensora remota con los sensores necesarios para la captación de los parámetros ambientales de interés para el entorno.\\

Por último, los datos recibidos se enviarán a una aplicación desarrollada en Android, que será la que presente los resultados al usuario de una forma clara y sencilla.\\

\PalabrasClave{WSN, domótica, Internet de las cosas, red inalámbrica, redes de sensores, Arduino, Bluetooth, Android, DHT11, ds18B20, nRF905, HT-06}
\PaginaBlanco

% ----------------------------------

\chapter*{Abstract}									%Añadimos el abstract
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract} 			%Lo añadimos al índice

The goal of this project is the design and development of a wireless sensor for the measurement of indoor environmental parameters\\ 

To achieve this, we will separately carry out the development of a master station, with radio, serial and bluetooth communication capabilities and a wireless station with the necessary sensors to capture the environmental interesting parameters.\\

Finally, all data received are transmitted to an Android application, which will carry on the result presentation to the user in an easy and clear way.\\


\Keywords{WSN, domotics, Internet of things, wireless network, sensors network, Arduino, Bluetooth, Android, DHT11, ds18B20, nRF905, HT-06}
\PaginaBlanco

% ------------------------------------
\chapter*{}
% Aprobación de los directores de proyecto

D. \director{} y D. \directora, profesores del Departamento Electrónica y Tecnología de Computadores de la Universidad de Granada, como directores del proyecto de Fin de Carrera de D. \autor.\\[1.3cm]

Informan:\\

Que el presente trabajo titulado:\\

\textbf{\titulo}\\[1cm]




Ha sido realizado y redactado por el alumno bajo nuestra dirección, y con esta fecha autorizamos a su presentación.\\[0.5cm]

\begin{flushright}
	Granada, a \fecha.\\[2.8cm]
	
	Fdo.: D. \director
	
	D. \directora
\end{flushright}

\PaginaBlanco


% ------------------------------------
\chapter*{}
Los abajo firmantes autorizan a que la presente copia del Proyecto Fin de Carrera se ubique en la Biblioteca del Centro y/o Departamento para ser libremente consultada por las personas que lo deseen.\\[4cm]

\begin{flushright}
	Granada, a \fecha.\\[5cm]	
	
\end{flushright}

Fdo.: D. \director \hfill Fdo.: \autor

D. \directora



\PaginaBlanco

% ------------------------------------

\chapter*{Agradecimientos} 							%Añadimos los agradecimientos  
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos} 	%Lo añadimos al índice

En primer lugar, quiero mostrar mi profundo agradecimiento a mis padres y hermana, por todo el ánimo y apoyo incondicional, poder cerrar esta etapa no hubiera sido posible sin ellos.\\

También quiero gradecer a mi novia Sandra, que deja que tenga todos mis cacharros tirados por la casa y siempre ha estado a mi lado animándome a seguir y ayudándome a lo largo de las interminables tardes de estudio.\\

Agradecer también a todos los compañeros y amigos de la facultad, los cuales han acompañado en este largo camino compartiendo conocimientos, apoyo, ánimos, estudio y diversión.\\

Y por supuesto a Miguel Ángel y Antonio, directores de este proyecto fin de carrera, que siempre han sido docentes ejemplares y cercanos, y que no han escatimado en proporcionar toda su ayuda y dedicación.\\

\PaginaBlanco

		
